\section{Quiz}
\begin{frame}[fragile]{Wahr oder Falsch?}

    \tquestion{
        Softwarekonfigurationsverwaltung ist die Disziplin zur Verfolgung und Steuerung der Evolution von Software.
    }

    \tanswer{
        Wahr
    }

\end{frame}

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

\begin{frame}[fragile]{Wahr oder Falsch?}

    \tquestion{
        CVS (Concurrent Version System) kam historisch vor RCS (Revision Control System).
    }

    \tanswer{
        Falsch
    }

\end{frame}

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

\begin{frame}[fragile]{Wahr oder Falsch?}

    \tquestion{
        SVN speichert Einbuchungen als Dateisystem-Schnappschüsse.
    }

    \tanswer{
        Falsch
    }

\end{frame}

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

\begin{frame}[fragile]{Wahr oder Falsch?}

    \tquestion{
        Ein Git-Depot ist ein gerichteter, azyklischer Graph.
    }

    \tanswer{
        Wahr
    }

\end{frame}

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

\begin{frame}[fragile]{Wahr oder Falsch?}

    \tquestion{
        Jede Git-Einbuchung hat genau eine oder zwei Eltern-Einbuchungen.
    }

    \tanswer{
        Falsch
        \iftoggle{isJulian}{%
            (\url{https://marc.info/?l=linux-kernel\&m=139033182525831})
        }{}
    }

\end{frame}

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

\begin{frame}[fragile]{Wahr oder Falsch?}

    \tquestion{
        Bei jedem Einbuchen wird bei Git der Kopf-Zeiger (HEAD) automatisch auf die neu erstellte Einbuchung gesetzt.
    }

    \tanswer{
        Wahr
    }

\end{frame}

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

\begin{frame}[fragile]{Wahr oder Falsch?}

    \tquestion{
        Um einen neuen Entwicklungszweig anzulegen wird eine neue Einbuchung mit dem Ausgangszustand des neuen Zweiges erzeugt.
    }

    \tanswer{
        Falsch
    }

\end{frame}

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

\begin{frame}[fragile]{Wahr oder Falsch?}

    \tquestion{
        Git identifiziert Einbuchungen global eindeutig durch einen kryptographischen Streuwert (Hash).
    }

    \tanswer{
        Wahr
    }

\end{frame}

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

\begin{frame}[fragile]{Wahr oder Falsch?}

    \tquestion{
        SVN identifiziert Einbuchungen global eindeutig durch eine fortlaufende Nummer.
    }

    \tanswer{
        Wahr
    }

\end{frame}

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

\begin{frame}[fragile]{Wahr oder Falsch?}

    \tquestion{
        Anders als bei Git werden in SVN alle Operationen auf einem (entfernten) Depot/Server durchgeführt.
    }

    \tanswer{
        Falsch
    }

\end{frame}

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

\begin{frame}[fragile]{Wahr oder Falsch?}

    \tquestion{
        Subversion ist wie Git ein verteiltes Versionierungssystem.
    }

    \tanswer{
        Falsch
    }

\end{frame}

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

\begin{frame}[fragile]{Wahr oder Falsch?}

    \tquestion{
        Striktes Ausbuchen erfordert ein Einbuchen desselben ausbuchenden Programmierers, bevor ein zweiter Programmierer dasselbe Element strikt ausbuchen kann.
    }

    \tanswer{
        Wahr
    }

\end{frame}

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

\begin{frame}[fragile]{Wahr oder Falsch?}

    \tquestion{
        Striktes Ausbuchen von Dateien gibt dem Ausbuchenden das exklusive Änderungsrecht an den ausgebuchten Dateien.
    }

    \tanswer{
        Wahr
    }

\end{frame}

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

\begin{frame}[fragile]{Wahr oder Falsch?}

    \tquestion{
        Ein Versionskontrollsystem mit striktem Ausbuchen erlaubt pro Datei immer nur eine Ausbuchung jener Datei gleichzeitig.
    }

    \tanswer{
        Wahr
    }

\end{frame}

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

\begin{frame}[fragile]{Wahr oder Falsch?}

    \tquestion{
        Vorwärtsdeltas in einem Konfigurationsverwaltungssystem erlauben den schnellen Zugriff auf die aktuelle Revision.
    }

    \tanswer{
        Falsch
    }

\end{frame}

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

\begin{frame}[fragile]{Wahr oder Falsch?}

    \tquestion{
        Rückwärtsdeltas speichern die aktuelle Version und die davor durchgeführten Änderungen.
    }

    \tanswer{
        Wahr
    }

\end{frame}

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

\begin{frame}[fragile]{Wahr oder Falsch?}

    \tquestion{
        Git benötigt weniger Speicherplatz bei der Verwaltung der Versionshistorie als SVN.
    }

    \tanswer{
        Wahr
    }

\end{frame}

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

\begin{frame}[fragile]{Wahr oder Falsch?}

    \tquestion{
        Entwicklungszweige (branches) und benannte Versionsstände (tags) werden in Subversion als (Verzeichnis-)Kopien im Depot abgelegt und sind auf Namenskonventionen angewiesen.
    }

    \tanswer{
        Wahr
    }

\end{frame}

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

\begin{frame}[fragile]{Wahr oder Falsch?}

    \tquestion{
        Optimistisches Ausbuchen erspart Verschmelzen beim Zurückschreiben. Beim strikten Ausbuchen ist das nicht der Fall.
    }

    \tanswer{
        Falsch
    }

\end{frame}

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

\begin{frame}[fragile]{Wahr oder Falsch?}

    \tquestion{
        Git erlaubt das Einbuchen einer Änderung auch ohne Netzwerkverbindung, da es für diesen Vorgang keinen zentralen Server benötigt. Subversion hingegen braucht zum Einbuchen immer eine Netzwerkverbindung zum zentralen Server.
    }

    \tanswer{
        Falsch
    }

\end{frame}

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

